\Introduction
    Квадрокоптер представляет собой беспилотный летательный аппарат, имеющий четыре двигателя с воздушными винтами, 
    создающими тягу. Такие аппараты применяются во многих областях: 
    \begin{itemize}
        \item проведение фото- и видеосъемки;
        \item осуществление поисковых операций;
        \item доставка небольших по размеру и весу грузов;
        \item инспектирование конструкций;
        \item военные цели.
    \end{itemize}

Задача разработки метода стабилизации квадрокоптера является актуальной, так как этот беспилотный летательный аппарат не 
сможет осуществлять автономный полёт, выполнять налагаемые пользователем на него функции, например, 
проводить аэрофотосъёмку, если он будет находится в  нестабильном состоянии

    Целью этой бакалаврской работы является разработка и программная реализация
    метода угловой стабилизации квадрокоптера в режиме <<зависания>> на основе
    применения алгоритмов нечеткого вывода.

    Чтобы достичь поставленную цель нужно решить следующие задачи:
    \begin{itemize}
        \item Проведение анализа предметной области квадрокоптеров.
        \item Разработка математической модели квадрокоптера.
        \item Анализ существующих методов стабилизации аппарата в
            режиме <<зависания>>.
        \item Анализ математического аппарата теории нечетких множеств,
            выбор алгоритмов нечёткого вывода.
        \item Разработка метода стабилизации квадрокоптера на основе теории
            нечетких множеств.
        \item Написание программного обеспечения, реализующего данный метод.
        \item Проведение экспериментальных исследований.
    \end{itemize}
